英籍及印籍被告前年旺角非法集結罪成 還押候判

#西九龍裁判法院第十四庭
#黃士翔裁判官 #審訊(1/2)
#1130旺角

印度籍手足,英國籍手足(22-23)

控罪：
(1)參與非法集結：
D1-2同被控於19年11月30日，在旺角太子道西近彌敦道交界，連同他人參與非法集結。

(2)管有適合作非法用途的工具並意圖作非法用途使用：
D2另被控於同日同地管有94條索帶。
——————————
(由於是次審訊使用英文進行，本人將盡力翻譯，若有錯誤，煩請指正)

2位被告已準備好答辯。但控方律師指她未完全整理好承認事實，希望押後至1000開庭。黃官批准。

控方律師指在片段證物上，若全部播放，全長約2小時，因此向黃官詢問他會在庭上還是在內庭觀看片段，而為節省時間，將會把部分重覆片段綜合並放在承認事實中。黃官回應指他希望知道所有環境細節，並接納控方提議。

0940休庭至1000
1004開庭

2位被告已同意控罪1的承認事實及案情。以下是答辯結果：
控罪1：🛑2位被告認罪🛑
控罪2:：‼️D2不認罪‼️

‼️控方撤回第二項控罪‼️

庭上播蘋果新聞片段，內容指出當日2033時在旺角中的非法集結及辨認2位被告。

🛑第一條蘋果片段顯示出當日是831事件3個月，在2033時起太子站外當日有約100人聚集。D1連同其他人在太子站C1出口集結，同時有示威者在太子道西放下卡板、雪糕筒等，準備堵路，後來成功阻礙車輛通行。後來有示威者在太子道西向站在旺角警署頂部的警察責罵「屌你老母」「屌你老母死黑警」，説「黑警死全家」、「721唔見人，831打死人」等並向警署照射鐳射光。

後來片段亦顯示出D1有在太子道西參與堵路行動。

🛑第二條蘋果片段緊接第一條片段，顯示出D1在彌敦道近太子道西交界馬路參與堵路行動，例如在前線協助設置路障。亦顯示出D2有參與堵路行動，分別在馬路及行人路把雜物放和推至路面中。當時人群正參與堵路行動，有人偶爾高叫「黑警死全家」等口號，雖現場交通擠塞但未有防暴警察到場掃蕩。D1和D2後來亦被拍攝到站在彌敦道近太子道西交界馬路中心中。

在2103時，有愈來愈多市民聚集及有記者站出馬路拍攝。在2105時，防暴警察出動掃蕩並高舉藍旗，作出非法集結的警告，命令記者返回行人路。

1055休庭 控方需時指出HK01片段中那個是D1和D2

1057開庭，控方已向法庭指出HK01片段中那個是D1和D2

🛑播放HK01片段。指出D1在2057時站在太子站馬路附近。在2100時D2站在彌敦道近太子道西交界馬路中。

🛑播放NOW片段，指出D1和D2在2056時站在太子站附近馬路協助設立路障。D1在2057時站在太子站馬路附近。在2104至2105時，D1站在彌敦道近太子道西交界馬路中。

🛑播放東網片段，片段顯示出D1和D2在初時在太子站外馬路參與堵路行動。D2被拍攝到在彌敦道近太子道西交界馬路上放下雜物。

🛑播放香港電台片段，D2被拍攝到在彌敦道近太子道西交界馬路上放下雜物。後來D2與其後在在彌敦道近太子道西交界馬路上與其他人一同集結。

🛑播放恆生銀行的CCTV。D1被拍到在太子站附近馬路與其他人一同集結，後來D1被拍到在太子站附近馬路放下雜物。後來D2亦被拍到在太子站附近馬路逗留。然後D1和D2同時被拍得在太子站附近馬路協助設置雜物。

控方呈上與案相關照片，附有描述。即被告被拘捕時的情況及裝備。

求情：
(今晚補上)
—————————
案件會押後至明天1200判刑，黃官拒絕被告保釋侯判🛑期間被告需還押看管🛑

英國 印度幾時對付呢班狗官

8.31事件發生三個月當日，市民到太子旺角警署一帶聚集悼念，有人堵路。警方驅散人群時，在路障百多米外拘捕兩名分別英籍及印度籍青年。及後警方翻查公開片段，發現兩人曾搬運雜物，遂起訴他們非法集結等罪。案件原定今日開審，兩被告最終承認非法集結罪。裁判官黃士翔聽取求情後，押至明日判刑。辯方為兩被告申請保釋候判被拒，須即時還柙。

控辯雙方今早押後商討同意案情時，英籍被告在旁聽席上緊握女友的手，把握時間與她輕聲說話，女友點頭拭淚。再開庭時，英籍被告隔著口罩親吻女友的額頭道別，與同案印度籍被告一同前往犯人欄前準備答辯。

案件完結後英籍被告將遣返英國

求情又謂，英籍被告工作至去年5月，因簽證到期及牽涉本案而滯留在香港，本案完結後將會被遣返英國。他在自行撰寫的求情信中指，來港目的是為了幫助別人，儘管今次愚蠢犯案，他亦沒有想過傷害別人。大狀形容他對社會有很大價值及貢獻，今次只屬個別事件，不符合他的本性。而他當時在警方驅散後沒有留在現場，也沒有不肯離開，避免了與警員的衝突，希望法庭考慮及輕判。

辯方指，被告在警方驅散前已離開，無證據顯示若警告發生警告，次被告會無視並逗留，而且他亦無對抗警方。惟裁判官黃士翔稱，潛在的暴力風險不限於示威者與警方，亦包括示威者與持相反政見的人士，法庭不能忽視這點。